中國共產黨下令除下習近平畫像，不准再擅自懸掛總書記圖畫肖像

中國大陸社群平台流傳，中共中央近日下發通知，要求各省機關撤下總書記習近平的圖畫肖像，禁止擅自懸掛。分析指這是避免地方領導過度拍馬屁。

相關消息人士說，大陸一些社群平台今天仍可看到有關傳言，但難以核實真偽。

香港時事分析家劉斯路就此接受中央社記者訪問時說，大陸方面近年確實出現一股「崇習熱」，部分省領導為了拍馬屁，可能是這股熱潮的幕後推手。

因此，他覺得，即使有關傳言難以確證，但可能性還是有的。

他說，按照中共的傳統，各省機關懸掛領導人的肖像，是要經過中共中央政治局或中央委員會通過的，不能隨便懸掛。

但近年來，大陸各地確實出現懸掛習近平肖像的情況，這種現象可能會令歷經文化大革命的人產生反感。

劉斯路認為，各省出現的現象，不排除是省領導為了「拍馬屁」而擅自鼓吹的行為；如果是這樣的話的，不排除中共中央予以制止的可能性。

對於這股「拍馬屁」文化，他又舉例說，上週有大陸媒體報導，長春地鐵就出現「新時代號」主題地鐵列車，車廂被粉刷成紅色，張貼了中共19大標語，傳播「習近平新時代中國特色社會主義思想」。

劉斯路說，這種做法在大陸也勾起部分人士對文革時期「紅海洋」的恐懼回憶。

據說，文革時，大陸到處出現對毛澤東歌功頌德的紅色字體，被形容為「紅海洋」。

劉斯路說，當前大陸出現的一些政治氛圍確實令某些聯想起文革，在這種情況下，不排除中共中央下達相關通知的可能性。

但他說，大陸社群平台經常是謠言滿天飛，這則訊息是否真確，還是要等待更多訊息加以確證。

（台灣中央社記者張謙香港9日電）
source:

唔貼就會鬧鬼

ON

驚比人潑墨太樣衰咋

無畫像就無人潑墨啦

Problem solved

無領導人就無中國問題

自己印出嚟潑

冇提出中國問題既人就無中國問題

NO PROBLEM，BITCH

]